# iamge_cutter
Rustでの画像処理のサンプル。
自習用。

## 1. 概要
[photon](https://github.com/silvia-odwyer/photon)を利用して画像をランダムクロップする。  
crate.ioにあるv3.1.0はクロップ時にオフセットが有効になっておらず、必ず画像の(0,0)の位置から切り出してしまうため、リポジトリの最新版を利用している。  
(2022/5/7時点での確認。)  

## 2. ハマったところなど
一旦photonのv3.1.0を入れた後で、リポジトリからcrateを入れ直す歳に依存関係の衝突でインストールできなかったがCargo.lockの消し忘れが原因だった。  
PipenvとかでもPipfile.lockで良くやるやつ…。  

パスの取り扱いがPythonに比べるとちょっと面倒だなと感じた。  
エラー時は終了して良いからと毎度unwrap()するのに若干罪悪感を感じる。慣れか…。  
Pythonのpathで言うところのbasenameを使いたかったがおかげで若干手間取った。  

あまりパスとかを整理する処理は書きたくないかもしれない。  
そういうところは必要が無ければやっぱりPythonかなという気はする。  

## 3. 用途, 考察など
デカい画像から学習用データをランダムクロップする処理をせっかくだからRustで書いてみたかっただけ。  
画像名で出力ディレクトリを作るが、既にディレクトリがあるとエラーで止まる。  
(Pythonのos.makedirのexist_ok=Trueみたいにした方が良いとは思うが今回はパス。)  

1枚クロップ(480x480)するのに手元のマシンで1秒弱かかっているが、若干遅いのか?  
クロップするたびにコピーを作って要るっぽいが、画像の一部を保存するだけなので、viewみたいに渡せないのかなと思いつつ、photonのsave_image()の中身は読んでない。  

